【力捧新人】張可頤不甘淨做演員 開製作公司大展拳腳

在崗位上獲得認同，有人會選擇停下來去享受成果，但亦有人尋求突破，將累積得來的知識，於不同領域上發揮出來，務求令自己昇華之餘也能令行業帶來新鮮感。自我要求甚高的張可頤，不甘只當一位獲得賞識的花旦，今年初，她決定跟富婆Laura合作開製作公司，以Production CEO身份於娛樂圈大展拳腳，捧新人之餘更開拍劇集及網上電影。

張可頤（Maggie）日前與旗下新人陳涵林（Karen）於尖沙嘴接受《蘋果》專訪，對於多了一個身份為Production CEO，Maggie坦言不太在意這個銜頭，今次開設製作公司最主要目的是想作多方面嘗試，譬如日後電視劇同網上電影製作，甚至乎新人栽培。在幕前累積了多年經驗，她自覺像順理成章去發展這一步，因為要她貿貿然做其他專業工作是沒有可能，相反在自己經驗比較成熟的時候，在新崗位有更大發揮。擔任這項新挑戰，Maggie覺得在各方面都需要學習，因為好多地方未試過親身落場去做，她說：「邊學邊做，人都係活到老學到老。」

91年跟蘇美欣、袁麗麗合組「花生女郎」的Maggie，出了一張唱片《PP Gals·DJ Boy》便解散，其後有為《難兄難弟》、《美味天王》等劇集唱主題曲，今次栽培新人Karen，Maggie非常投入，為了給予Karen支持，她決定重踏闊別了多年的錄音室，跟Karen灌錄合唱歌《風給的約定》合唱版。經已一段時間沒有踏足錄音室，Maggie第一個感覺是享受，她說：「我今日唱歌絕對唔係一個期望，今日錄一首歌係作為支持去同佢jam吓玩吓，成件事就會輕鬆去面對，反而過程好enjoy，又好好玩。」栽培新人過程中，令她特別覺得現時新人比她當年幸福得多，她說：「佢哋接收資訊、睇到嘅嘢、學到嘅，都比以往快同多，唔同年代都有好多唔同事物要學習，其實我都需要與時並進去一同學習，互相影響。」

對於Karen的感覺，Maggie指第一個印象是非常勤力，好用心去獻唱，從她的作品中很容易去感受得到。Maggie透露Karen除了唱歌外，對影視方面都有興趣，未來在網上的影視製作上，都會給她嘗試參與。Karen自言本身對演戲方面興趣甚濃，覺得是對自己的一大挑戰，希望未來日子能涉足電影界，不只局限在音樂方面。跟Maggie一齊灌錄合唱歌，她說：「多多少少也會感到緊張，但其實更多是學習，因為Maggie是我的偶像，我小時候，有看過她的劇集，很喜歡她。」

在未來的影視製作上，Maggie會作全方面的參與度，問到可會執筆寫劇本或參與演出？Maggie說：「都會，過去我都有試過寫啲嘢，最近試過填詞，不過當然係好私人珍藏，冇諗過公諸於世，唱歌都冇諗過公諸於世，我始終覺得演員係我老本行，但係我又覺得唔使覺得我係演員，所以唱歌係好大件事。其實你唱歌我唱歌，你去廁所我都會去廁所，但係幾時有首歌想分享畀大家聽，值得大家去聽聽呢把聲線同呢首歌，又係一個公開做法。正如涵林首歌，好想畀大家聽吓佢嘅聲線，因為佢嘅聲線好唔似佢本身年紀，係把好成熟好厚重嘅聲，咁我覺得係好難得嘅歌唱潛質。」

腦海中是否已經有好多劇本藍圖？Maggie指電影和網劇都已經有，更透露是跨地域，不只局限中國或香港，構思是包含台灣、星馬等地，只要有潛質的地方，都有機會在將來出現於她的製作中。在過往多年的演出生涯，Maggie走遍東南亞，甚至美加等地，啟發她在往後製作路途上盡現出來，她說：「我咁多年吸收嘅嘢未必用得到出嚟，可能用嚟用去都係幕前藝人演員，所以做嚟做去都係好局限嘅角色，咁多年喺度浸淫同吸收嘅嘢，喺一個咁開放嘅網絡世界裏面，你點可以用番出嚟，呢個係講機遇，可能好多人都咁諗，但冇呢個機遇，但我咁啱2018年尾，2019年頭，就決定同Laura合作成立製作公司，差唔多到年尾，Karen亦都成熟，佢嘅學業又平衡到，係時候推出新歌。」Maggie希望好多計劃能夠慢慢好似拼圖般一塊一塊拼湊一起，讓她的構思慢慢呈現在大家眼前。

Karen在第一首個人國語歌《風給的約定》中獲得好評，今次跟Maggie的合唱版同樣邀得音樂大師李泉製作，曲風以輕快的R&B為主，完全不似她原本的聲線，Karen說：「今次（合唱版）是需要投放更多的感情在內。」暫時還未有嘗試音樂創作，主力是唱歌先，但未來日子會放多點時間在香港發展，她本身很喜愛香港，問到會否講廣東話？她以半鹹半淡口音說：「麻麻地呀﹗」她表示會努力學好廣東話，期待早日擁有屬於自己的廣東歌。

自己50歲都靚過條女點捧

張可頤真係好正

駁唔到

塊面好肥

想屌

明捧暗踩
其實只係想捧返起自己

佢做難兄難弟時最正，pure到乜

Karen捧新人Maggie

呢個年紀加上之前又大病一埸，我覺得佢已經算係keep得幾好架啦

好靚 以前睇十萬噸情緣已經鐘意佢

佢唔係個格閪既話條路好行好多

會掛念就承認太掛念

佢個樣靚得黎好襟睇

乜有d咁既事咩，可唔可以分享吓？

google下宣萱張可頤就有
之前有巴打話過佢後生果陣得罪埋肥姐同汪阿姐 比佢地暗串成日遲到之類
後尾前幾年訪問佢都承認自己後生果陣年少輕狂之類

盤妹雅個陣最靚

條女睇怕捧唔起

95至尊最撚正

佢好似冇得罪肥姐同do 姐 肥姐同do 姐係台慶串佢遲到係因為嗰陣宣萱同咗記者講張可頤成日遲到

明天相見你就說即刻見

laura 係肥婆？

依個真係唔知
細個好鍾意睇佢既劇又靚女 覺得有啲可惜

開拍三級片得唔得

呢啲我都知，但係關佢條路咩事？

我成日覺得佢好似一個卡通人物但又講唔出個名

硬係覺得佢搵條女嚟證明佢自己有幾靚

麻煩自然少人搵你

都真佢自己都講過佢係娛樂圈冇咩朋友 不過佢條路係因為佢嗰病先跌落低谷 復出嗰陣cctvb 都冇機會俾佢再上一層樓

佢復出之後拍果d劇除咗女人最痛值得睇之外，其他果d劇都唔多好睇，而最大原因係劇本問題，所以係cctvb好難再上一層樓

hktv 來生不做香港人 算係佢演技顛峰 而且陣女人味屈到傻

btw 大家記得不推文

屌好撚正 條新人彈開

香港金總要人呀！

記住加入香港金融業職工總會做會員呀！

我哋可唔可以為大家發聲，可以做到咩地步，全靠會員的支持

冇會員，政府點解要理你呢，資方點解要理你呢...

所以唔好等，今日就加入啦

PS: 就算唔係金融界的同業，都麻煩like and share，俾多一個人睇到，就多一分機會團結同路人，拜托拜托🙏

#香港金融業職工總會
#香港金總
#HKFU
#收會員

你係想睇佢定睇條女拍

Both都得

佢好明顯靚過18歲嘅新人

條女塊面太大

烈火雄心 怡姐姐

個樣無變過點搞

呢幾年都有留意佢啲戲
近鏡係見到老態
但仍然好靚
可惜遇唔到好劇本

之前睇過佢拍果兩套電影，勁抽福祿壽同女人永遠是對的，完全覺得係糟蹋緊佢嘅演技。

欣賞佢係茶是故鄉濃既演出
做到一個女角色令我有喜歡上佢既感覺

同林家棟好有火花

你個名
細個有睇呢套劇
你係張可頤忠實fans？

已經 50歲 啦 !
揀 4 個藝人必須加埋大於 200 歲 ...

2019 / 2019 年 :

2003 年 舊相 :